19歲少男長出女兒胸 困擾多年決心做手術重新挺起胸膛

乳房是女性的第二性徵，但對於19歲的Ben（化名）而言，卻是揮之不去的夢魘。Ben是位不折不扣的男生，但自青春期發育以來，深受俗稱「肥仔波」（男性女乳症）的問題困擾，雖然情況未算嚴重，但足已令他耿耿於懷，無論是沙灘或是泳池，他都只能望而卻步，無法像男子漢般挺起胸膛示人，更要長期彎腰掩飾胸前的「乳房」。

有不少人認為「肥仔波」單純由脂肪組成，屬體形較胖的男士專利。最初Ben亦以為是脂肪積聚，其後積極運動又配合節食，希望可以減走胸部。經過一番努力後，Ben體重的確下降至58公斤，惟胸部仍「屹立」人前，再努力仍徒勞無功，就連身邊朋友亦直言：「為甚麼你上健身房那麼久，但仍不見改善，仍有對『肥仔波』。」朋輩的說話如刀劍般刺痛Ben，更令他暗下決心擺脫擾人雙乳。

棄着貼身衫 怕「飛釘」遭嘲笑
求醫後，Ben確診患上男性女乳症一期。負責的外科專科醫生陳東飛表示，男性女乳症是男士胸部出現女性乳房的形態，可分為原發性或繼發性。臨床上大部份患者均為原發性，原發性的女乳症大多於青春期開始，男士的乳腺組織受女性荷爾蒙影響而增生，導致乳房隆起，部份男士的乳房於青春期過後會消失，但亦有部份情況會持續；而較罕見的繼發性女乳症則由藥物或腫瘤引致，令男士分泌過多女性荷爾蒙。

雖然男性女乳症對患者健康並無影響，但由於胸部隆起影響外觀，難免影響患者的心理及日常生活，Ben是其中之一。Ben憶述：「有一次與朋友逛街買衫，但該店沒試身室，我便在店內隱蔽位置試穿，我已十分小心避免朋友看見，但他們還是看見我的胸部，更嘲笑我的胸部很大。」
Ben在女乳症的困擾下，就連上游泳課亦擔驚受怕，害怕別人發現他的「秘密」，要偷偷摸摸用毛巾遮掩胸部，長久以來亦不能穿着白色或貼身衣服，深怕出現「飛釘」情況。

陳醫生表示，女乳症可因應嚴重程度分為三期，最輕微為第一期，乳暈下有輕微腫脹，第二期便是乳房形狀明顯，甚至於乳房下出現皺摺，而第三期則是乳房有下垂現象，但較罕見。根據陳醫生的臨床經驗，有患者胸部脂肪較多但乳腺組織較少，亦有患者乳腺組織較多但脂肪較少，Ben正正屬於後者。陳醫生則補充，女乳症未必與脂肪有關，有不少患者像Ben一樣，期望透過節食或運動解決，惟大多徒勞無功，因脂肪層越少時，反令乳腺組織更明顯，所以外科手術是治療女乳症主要途徑。

先抽走脂肪 再切除過多乳腺
Ben為徹底解決問題，決意進行手術，哪怕是人生第一次，但他直言：「雖然害怕，但為了變回正常，我認為值得。」陳醫生稱，手術可選擇全身麻醉或局部麻醉，主要分為兩部份，第一部份會替患者抽走胸部脂肪；第二部份為男士切除過多乳腺組織，手術一般只需一至兩小時便可完成，但程度較嚴重人士則需更長時間進行。陳醫生表示，一般手術均會涉及麻醉致敏風險，手術過程亦有機會傷及皮膚或肌肉組織，所以會於手術前向患者解釋清楚。

手術完成後，醫生會於患處安裝引流管，把麻醉藥及血水放走，減低瘀血積聚的機會。術後一個月，陳醫生亦建議患者穿着壓力衣，減低流血機會。陳醫生又指手術後不會影響患者活動能力，可以如常上學或上班，但建議至少待兩至三星期後才可進行劇烈運動，傷口患處亦要待數個月後方可完全消腫。

正因為術後腫脹，記者未能立即看到成效，事隔一個多月再次見面，Ben的胸部已平坦不少，有明顯改善，Ben對此亦感滿意，更期待能「光明正大」游泳。陳醫生表示：「康復程度因人而異，但大部份人約一個月已消腫。」但他提醒，即使手術亦非一勞永逸，日後患者若體形改變，脂肪也有機會再積聚於胸部，再一次引發男性女乳症。

連登仔係唔會有肥仔波
btw 佢對野都幾尖下

男性女乳症特徵之一就係尖而唔係圓

屌你! 黃色經濟圈根本影響唔到d資源分配!
不過無所謂
因為學波蘭人將抗爭融入生活先係目的
明明好成功,我哋錯咗重點啫,調整心態就得

隨時都可以揸波

仲大過我條女